O propósito desta aplicação Web é permitir a um usuário fazer o cadastro de contatos pessoais. O usuário inicialmente faz login fornecendo nome de usuário e senha e, se autorizado, torna-se apto a cadastrar contatos, que consistem de nome, endereço de e-mail e número de telefone. Caso o login não seja realizado com sucesso, o usuário é redirecionado para a página inicial, para que tente novamente.